薛永恒：「實體消費券需考慮防偽等問題」 咁點解百佳、惠康、KFC etc 都做到實體現金券？

【預算案】薛永恒:實體消費券需考慮防偽等問題

政府提出向市民派發5000元電子消費券，創新及科技局局長薛永恒相信，消費券登記系統的安排時間應該毋須太久。

薛永恒表示，當局在早前派發1萬元現金時，已詢問市民是否同意以相關資料作日後類似安排。假如當時市民同意，基本上已提供資料，但派發電子消費券可能需要登記人提供收取消費券的儲值系統。

被問為何不考慮以紙本形式派發消費券，薛永恒稱，使用實體消費券需考慮防偽等問題。

創科局係咪垃圾嚟？

超市現金券玩咗 N 年

人地大集團唔擔心防偽？
大集團唔駛考慮成本？

人地做到, 你做唔到？

因為港共根本係測試緊數碼貨幣

［一模一樣］深圳試行數字人民幣 發千萬紅包刺激消費 每人200人仔

數碼貨幣唔係問題
私隱保障先係問題

出 cash

你覺得數碼化咗後仲會有私隱

直接過戶五千咪搞撚掂囉

創科局唔解答吓佢點解做唔到？

無記者問？

每次改少少野就可以ditch 左之前個system,洗一筆行政費益人

屌 派bitcoin啦

仲有老嘢啲醫療券呢？

醫療券冇實體架

佢知唔知中電剛剛先派完消費券

哩啲唔係自己商戶有自己嘅機check?或者跟本唔會check

PRINT 個 QR 落去

掃瞄連上去政府中央 DB 度CHECK 同註銷

完

PRINT 個 QR 落去

掃瞄連上去政府中央 網上 DATABASE 度CHECK 同註銷

完

安心出行 加 政府消費券 掃瞄功能

所有黃絲狗街去下載安心出行

安心出行 掃CODE可以用到消費券

搞掂

個系統本身係度架嘛, 連埋落網上DATABASE囉

香港記者

秒左

收皮啦屌你
派錢要由所謂創科局研究真係貽笑大方

台灣咪教哂你點做囉功課都唔識抄

好肯定為左唔俾香港人揸cash
最後6億行政費搞超支十幾億
你淨係payme點樣月入一千過左一個月又expired又唔可以transfer點解決啊

啲師奶去超級市場買兩條$40.4嘅廁紙，個師奶俾$100實體消費券,點樣找返$19.2實體消費俾人？啲小氣師奶會計到盡

買多啲囉咁 不嬲現金券都係咁玩法㗎啦

有無幫過阿媽買嘢呀?

毒男

一千蚊又唔係多
正常人一個月飯錢都去咗
用咗卷錢唔用自己錢又有咩消費刺激到

不嬲都係明知都中佢計100蚊劵買超過100蚊嚟畀佢賺

屌你。。。直接派10張500蚊仲洗唔洗諗防偽

結果咪又係套現

公道d講又唔可以咁比較既
你冇可能全香港所有商戶都share到同一個database/system去verify d coupon既validity
所以最直接就係派cash

實體唔環保

咁銀紙都唔得啦

佢點會有
要低用電量先有

過兩日：「派現金需考慮防偽等問題」

你叫啲有家歸不得又冇工開嘅手足同露宿者買多啲野？

又係冇計

嗰啲有經濟困難屋企人又唔俾佢哋返屋企嘅手足每次都要用多啲錢，每次消費都要齊頭數？

喺中國香港，係同一樣嘢嚟
因為佢會用方便嚟包裝私人財產同私隱問題

由一個剩洗$浪費$既廢局研究點派$防止浪費派錯$，369笑話

直接俾5000蚊咪得囉 弱智

政治問題，唔可以抄台灣

仲記者，問完下次blacklist你，份工都無埋

百佳卷剩係可以百佳用，個電子防偽系統只要對應到百佳個收銀系統就得
消費卷好多商戶都用得，有啲可能連Barcode機都冇得八達通機

如果用實體防偽，就要出錢揾人搞，政府一向柒開，一定又花幾百幾千萬，到時實俾人嘈
加上冇人肯定個防偽係咪真係work，大灑金錢搞完仲有假卷就仆街
少做少錯都係唔好搞咁多，到時出咩問題就揾電子貨幣公司做擋箭牌

5000蚊根本好少錢
好易就會使左
就算真係拎去儲, 對大環境根本無傷害

不如話唔用紙係為咗環保, 至少唔駛比人反駁得咁緊要, 係都要講埋晒 D 唔合常理同邏輯既藉口, 唔知係依家既官真係咁蠢成咁吖！定還是佢覺得已經無需再顧及市民既睇法、連諗個合邏輯 D 既理由都廢事呢?

7拆收消費卷

用你個垃圾QR咪得囉on9

藉口嚟啫

現金都有防偽需要，咪一樣做到
同埋，其他國家嘅消費卷又點樣解決防偽嘅問題？

唔止

係要為電子貨幣同消費稅鋪路

搞咁多 派sash啦

係都要加大行政成本

唔垃圾點會做政府
香港人慣哂

白撚痴，搞咁多野，直接派錢啦

係架
佢派3，4次就8/9成人裝哂支那寶

早響朵"泄永恆"，你expect佢乜料？？？

派 虛擬貨幣咪得囉

係小商户做唔到，咁咪益晒百佳惠康囉。

還掂都係入落payme轉返自己戶口到，是但啦

再驚嘅話咪將個QR encrypt/encode咗佢，佢server decrypt到嘅嘢唔係啱嘅嘢咪即係假囉

咁撚簡單嘅嘢都唔識做乜撚嘢創科

出糧俾佢d銀紙都可能假

應該人工都用消費券代替

kfc shop要搵專人搞先用到。
用兩次d大六啊姐睇黎
好想操口侍候中電

機電佬識條撚咩

照做到，收返你100億行政費外判出去先
跟住就話6億同100億比梗係揀6億啦，幫你地班賤民諗埋仲咁多野講

你一個月用哂1000咪又係益正苦

幾on9或者離地先問得出依啲問題

你叫啲無手機嘅人用電子消費券？
仲有無

$100 voucher就係俾你買$100嘅野
你買多幾毫子用盡張卷，都係自己出幾毫子啫

屌 我點解咁諗真答你

出銀紙防偽特徵咪得囉屌
照喺大埔印
臨時嘢唔使靚最緊要夠用

公平講
間唔中都會發現收到假劵

笑到仆晒街
成個政府由運動開始無一個正常

佢諗住同e wallet provider 合作
又咁多要求 又唔轉得比人 又一個月過期
就算班it 狗肯搞都肯定勁撚多bug
分分鐘下年先有

所以銀紙有防偽特徵

個答案值100萬了

就係咁簡單 都要迫尻人用電子版

派5000現金 快靚正
成日話人無消費 派現金我咪又係買日常用品
係用得慢啲姐 唔係點睇餸食飯
電子卷又要限邊度用 又要一個月用哂 戇尻尻

真係可以 好似我哋以前入點數卡咁咋嘛
你用網上注銷咗嗰張卡咪得囉⋯⋯
中電就係做緊呢啲嘢
你睇吓有幾多間商店支持

明明上年10000蚊D資料 都話會留返下次派野果時用
到依加又唔用

因為呢d項目係為左訓練全民電子化

射俾印刷商印個卷，根本推動唔到新疆化

印港幣需考慮防偽等問題
建議引入人民幣

你係咪柒婆條離地閪？

屌 係喎

又攪呢d仆街嘢，越做越多，又係行政加防乜防物做嘅費用重多過益市民

呢班仆街鳩官去生癌就啱

$100都買唔到唔好去惠康啦 真係好離地

傻鳩？

係消費卷上print qr code for octopus PayMe?

連咁多年嘅傳統紙本現金劵都搞唔掂學人講創科

又搵cherrypick 間垃圾做

外國 Cash Voucher 一早做到 Balance, 碌 Barcode 就已經知道 Balance, 無話要一次洗晒. 呢個政府每一秒都係諗住點用庫房錢幫自己友.

我自己1日寫到個 PROGRAM 同 DATABASE

港共話要用6億

全民電子腳鐐

搭買CONDOM實夠數

有無利益輸送?

係咪話唔招標?

係垃圾

cash本身就係消費券

點都要另外寫程式做 因為直接係條link 就好難check係咪假link

大型公司可能仲要改埋自己套pos 去support
然後又要教前線用

以政府既速度 應該會比電子版要更多既時間
而家直接推比電子錢包做 有d本身已經有coupon之類既功能 唔駛大改已經用得

講真加埋保安保題 都唔知點先要用到6億

長者大字手機全部收皮